\section{Hauptvektoren und Hauptvektorräume}
\subsection{Hauptvektoren}
\begin{definition}
Sei \(A \in K^{n \times n}\). Ein Vektor \(v \in K^n\backslash\{0\}\)
heißt Hauptvektor von \(A\), wenn \(\lambda \in K\) und \(k \in
\mathbb{N}\) existieren, so dass \((\lambda I - A)^k v = 0\)
\end{definition}
\begin{remark}
\(k =  \Rightarrow v\) ist ein Eigenvektor von \(A\) zum Eigenwert
\(\lambda\)
\end{remark}
\begin{theorem}
Sei \(A \in K^{n \times n}\). Zu \(\lambda \in K\) existiert ein
Hauptvektor von \(A\) g.d.w. \(\lambda\) ein Eigenvektor von \(A\)
ist. 
\begin{proof}
\begin{itemize}
\item[\(\Leftarrow:\)]\(\lambda\) - Eigenwert von \(A \Rightarrow
  \exists v \in K^n\backslash\{0\}: (\lambda I - A) v = 0 \Rightarrow
  v\) ist ein Hauptvektor mit \(k = 1\)
\item[\(\Rightarrow:\)] Sei \(v\) ein Hauptvektor von \(A\) zu
  \(\lambda \in K\).\\ 
  \(\Rightarrow \exists k \in \mathbb{N}: 
  0 = (\lambda I - A)^k v = (\lambda I - A)\underbrace{(\lambda I -
      A)^{k-1} v}\)
  \begin{itemize}
    \item Falls \((\lambda I - A)^{k-1} v \neq 0 \Rightarrow v_1\) ist
      Eigenvektor von \(A\) zum Eigenwert \(\lambda\)
    \item Falls \((\lambda I - A)^{k-1} v = 0 \Rightarrow 0 = 
      (\lambda I - A ) ^{k-2} v\)
      \begin{itemize}
        \item Falls \(v_2 = (\lambda I - A)^{k-2} v \neq 0 \Rightarrow
          v_2\) Eigenvektor zum Eigenwert \(\lambda\)
        \item Falls \((\lambda I - A)^{k-2} = 0\)
        \item[\(\vdots\)]
        \item Falls \(v_{k-1} = (\lambda I-A) v\neq 0 \Rightarrow
          v_{k-1}\) Eigenvektor zum Eigenwert \(\lambda\)
        \item Falls \((\lambda I - A)v = 0\Rightarrow v \neq 0\)
          Eigenvektor zum Eigenwert \(\lambda\)
      \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{proof}
\end{theorem}
\begin{definition}
Der Vektor \(v \in K^n\backslash\{0\}\) heißt Hauptvektor \(k\)-ter
Stufe von \(A \in K^{n\times n}\) zum Eigenwert \(\lambda\),wenn gilt
\((\lambda I - A)^k v = 0\) und \((\lambda I - A)^{k-1} v \neq 0\)
\end{definition}

\begin{example}
Sei \(v^{(4)}\) ein Hauptvektor 4. Stufe von \(A\) zum Eigenwert
\(\lambda\). Das heißt 
\((\lambda I - A)^4 v^{(4)} = 0 \land (\lambda I - A)^3 v^{(4)} \neq
0\)\\
\[\Rightarrow \left.
\begin{array}{l c}
(1) &v_3:= (\lambda I -A) v^{(4)} \neq 0 \\
    &v^{(3)} = 0 \Rightarrow 0 = (\lambda I - A) ^2 v^{(3)} = 0 =
      lambda I - A)^3 v^{(4)} \lightning \\
(2) &(\lambda I - A)^3 v^{(3)} = (\lambda I - A)^4 v^{(4)} = 0\\
(3) &(\lambda I - A)^2 v^{(3)} = (\lambda I - A)^3 v^{(4)} \neq 0\\
\end{array}
\right\}
\Rightarrow 
\begin{array}{l @{=} c c}
v^{(3)} & & \text{Hauptvektor 3. Stufe}\\
v^{(2)} &(\lambda I - A) v^{(3)} \neq 0 & \text{Hauptvektor
                                          2. Stufe}\\
v^{(1)} &(\lambda I - A) v^{(2)} \neq 0 & \text{Hauptvektor 1. Stufe}\\
\end{array}
\]
\end{example}
\begin{theorem}
Sei \(A\in K^{n \times n}\) und \(K^{(j)}_\lambda := Kern((\lambda I -
A)^j)\). Dann gilt: 
\begin{enumerate}
\item \(K^{(j)}_\lambda \subseteq K_\lambda^ {(j+p)}\) für alle \(j, p
  \in \mathbb{N}\)
\item Für jeden Eigenwert \(\lambda \in K\) von \(A\) gibt es \(k \in
  \mathbb{N}\), so dass 
  \[ K_\lambda^{(1)} \subset K_\lambda^{(2)} \subset \hdots \subset
    K^{(k)}_\lambda = K^{k + 1}_{\lambda} = \hdots = K^{(k +
        p)}_\lambda \forall p \in \mathbb{N}\]
\end{enumerate}
\begin{proof}
\begin{enumerate}
\item Sei \(v \in K^{(i)}_\lambda\)
\begin{align*}
\Rightarrow
&(\lambda I - A)^j v = 0\\
\Rightarrow 
&(\underbrace{(\lambda I - A)^p (\lambda I - A)^j}_{(\lambda I -
  A)^{j+p}}) v = 0\\
\Rightarrow
&v \in K_\lambda^{(j+p)}\, \forall p \in \mathbb{N}\\
\Rightarrow
& K_\lambda^{(j)} \subseteq K_{\lambda}^{j + p}
\end{align*}
\item Aus \(1.\) folgt \(dim(k_{\lambda}^{(1)}) \leq
  dim(K_\lambda^{(2)}) \leq \hdots \leq dim(K^{(k)}_\lambda) \leq
  \hdots \leq dim(K^n) = n\) 
\begin{align*}
\Rightarrow
&\exists k \in \mathbb{N}: dim(K_\lambda^{(k)}) =
  dim(K_\lambda^{k+1})\\
\Rightarrow 
& K_\lambda^{(k)} = K_\lambda^{(k) + 1}
\end{align*}
Sei \(k \in \mathbb{N}\) eine kleinste Zahl, so dass \(K_\lambda^{(k)}
= K_\lambda^{(k+1)}\) \\
\(z.z: (K^{k +q}_\lambda = K_\lambda^{(K + q + 19}\) für alle \(q \in
\mathbb{N}\)\\
Nach 1.: \(K_\lambda^{(k + q)} \subseteq K_{\lambda}^{(k + q +
    1)}\).\\
Sei \(x \in K_\lambda^{k + q + 1}\) 
\begin{align*}
\Rightarrow 
&(\lambda I - A)^{k + q + 1} x = 0\\
\Rightarrow
&(\lambda I - A)^{k + 1} \underbrace{(\lambda I - A)^q x} =0\\
\Rightarrow 
&v := (\lambda I - A)^q x \in K_\lambda^{(k+1)} = K_\lambda^{(k)}\\
\Rightarrow
&0 = (\lambda I - A)^k (\lambda I - A)^q x = (\lambda I - A)^{k+q}x\\
\Rightarrow
& x \in K_\lambda^{(k+q}\\
\Rightarrow 
&K_\lambda^{(k+q+1)} \subseteq K^{(k + q)}_\lambda\\
\Rightarrow 
&K_{\lambda}^{k + q +1} = K_\lambda ^{k + q}
\end{align*}
\end{enumerate}
\end{proof}
\end{theorem}
\subsection{Hauptvektorraum}
\begin{definition}
Der Untervektorraum \(H_\lambda = K^{(k)}_\lambda\) mit
\(K_\lambda^{(1)} \subset \hdots \subset K_\lambda^{(k)} =
K_\lambda^{k + p}, p \in \mathbb{N}\) heißt Hauptvektorraum von \(A\)
zum Eigenwert \(\lambda\)
\end{definition}
\begin{definition}
Sei \(A \in K^{n \times n}\) und \(U \subseteq K^n\) ein
Untervektorraum
\begin{enumerate}
\item \(AU := \left\{Au \mid u \in U\right\}\)
\item \(U\) heißt \emph{A - Invariant}, falls \(AU \subseteq U\)
\end{enumerate}
\end{definition}
\begin{theorem}
Sei \(A \in K^{n \times n}\) und \(\lambda\) Eigenwert von \(A\) 
\begin{enumerate}
\item \(H_\lambda := Kern((\lambda I - A) ^k)\) und \(B_\lambda :=
  Bild((\lambda I - A)^k)\) sind \(A\)-Invariant
\item \(H_\lambda \oplus B_\lambda = K^n\)
\end{enumerate}
\begin{proof}
\begin{enumerate}
\item Sei \(x \in H_\lambda\) 
\begin{align*}
\Rightarrow
&(\lambda I - A)^k x = 0\\
\Rightarrow 
&(lambda I - A)^k Ax = (\lambda ^k I \alpha_{k-1}\lambda^{k-1}A +
  \hdots + \alpha_1\lambda A^{k-1} + \alpha_0 A^k) Ax\\
&= A(\lambda^kI +\alpha_{k-1}\lambda^{k-1}A + \hdots + \alpha_0 A^k)x
  = A(\lambda I - A)^kx = A\cdot 0 = 0\\
\Rightarrow
& Ax \in H_\lambda\\
\Rightarrow 
&H_\lambda - A\text{-invariant}
\end{align*}
\item \(z.z: H_\lambda \cap B_\lambda = \{0\}\). 
  Sei \(x \in H_\lambda \cap B_\lambda\)
\begin{align*}
\Rightarrow
& (\lambda I - A)^k x = 0 \land \exists z \in K^n: (\lambda I - A)^k z
  = x\\
0 
&= (\lambda I - A)^k x = (\lambda(-A))^{2k} z\\
\Rightarrow
& z \in K_\lambda^{(2k)} = K_\lambda^{(k)}\\
\Rightarrow
& x = (\lambda I - A)^k z = 0\\
\Rightarrow 
&H_\lambda \cap B_\lambda = \{0\}
\end{align*}
\[n = dim(Kern((\lambda I - A)^k)) + dim(Bild((\lambda I - A)^k)) =
  dim(H_\lambda) + dim(B_\lambda) + 
  \underbrace{0}_{dim(H_\lambda) \cap B_\lambda} = dim(H_\lambda
  \oplus B_\lambda)\]
\(\Rightarrow H_\lambda \oplus B_\lambda = K^n\)
\end{enumerate}
\end{proof}
\end{theorem}
\begin{theorem}
Sei \(A \in K^{n \times n}, \lambda \in K\) ein Eigenwert von \(A\)
der algebraischen Vielfachheit \(a(\lambda)\). Dann gilt
\[dim(H_\lambda) = a(\lambda)\]
\begin{proof}
Seien \((v_1, \hdots, v_l)\) und \(v_{l+1}, \hdots, v_n\) Basen von 
\(H_\lambda\) und \(B_\lambda\) 
\(\Rightarrow 
[\underbrace{v_1, \hdots, v_l}_{S_1}]
[\underbrace{v_{l+1}, \hdots, v_n}_{S_2}]\) - invertierbar. 
\begin{align*}
\Rightarrow
&AS = [AS_1\, AS_2] = [S_1A_1\, S_2A_2] = [S_1\, S_2]
  \begin{bmatrix}
    A_1 & 0\\
    0 & A_2\\
  \end{bmatrix}
  =  S 
  \begin{bmatrix}
    A_1 & 0\\
    0 & A_2\\
  \end{bmatrix}\\
  (\lambda I - A) S = S 
  \begin{bmatrix}
    \lambda I - A_1 & 0\\
    0 & \lambda I - A_2\\
  \end{bmatrix}
\Rightarrow
&(\lambda I - A)^kS =
  S
  \begin{bmatrix}
    (\lambda I)^k & 0\\
    0 & (\lambda I - A_2)^k\\
  \end{bmatrix}\\
\Rightarrow
&S_1 (\lambda I - A_1)^k = (\lambda I -A)^k S_1 = 0\\
\Rightarrow
&(\lambda I - A_1)^k = 0\\
\Rightarrow 
&\lambda I - A_1 - \text{ nilpotent}\\
\Rightarrow
&Sp(\lambda I - A_1) = \{0\}\\
p_A &= det(\mu I - A) = det(\mu I - A_1)det(\mu I - A_2)\\
&= det(\mu - \lambda)^l det(\lambda I - A_2)\\
\Rightarrow& l \leq a(\lambda)
\end{align*}
Angenommen \(l < a(\lambda) \Rightarrow \lambda\) ist Eigenwert von
\(A_2\), dh \(A_2 c = \lambda v, v \neq 0\).
\begin{align*}
y = S \begin{bmatrix}0\\v\\\end{bmatrix} = S_2 v \in B_\lambda
\Rightarrow
& (\lambda I - A) y 
= (\lambda I - A) S \begin{bmatrix}0\\v\\\end{bmatrix} 
= S 
  \begin{bmatrix}
    \lambda O - A_1 & 0\\
    0 & \lambda I - A_2\\
  \end{bmatrix}
\begin{bmatrix}0\\v\\\end{bmatrix}\\
&=
\begin{bmatrix}
0 & 0\\
0 & (\lambda I - A_l)v\\
\end{bmatrix}
= 0\\
\Rightarrow
& y \in H_\lambda\\
\Rightarrow 
&y = 0\\
\Rightarrow&
v = 0\lightning _{l = a(\lambda) = dim(H_\lambda)}
\end{align*}
\end{proof}
\end{theorem}
\(\lambda_1, \hdots, \lambda_v, 
H_{\lambda_1} \oplus \hdots \oplus H_{\lambda_r} = K^n, 
Eig_\lambda(A) \oplus \hdots \oplus Eig_{\lambda_r}(A) = K^n\)

\begin{theorem}
Sei \(A \in K^{n \times n}\) und \(\lambda_1, \hdots, \lambda_r \in K\)
die paarweise verschiedenen Eigenwerte mit \(a(\lambda_1) + \hdots +
a(\lambda_r) = n\).\\
Dann gilt \(H_{\lambda_1} \oplus \hdots \oplus H_{\lambda_r} = K^n\)
\begin{proof}
Seien \(v_j \in H_{\lambda_j}\backslash\{0\} j = 1, \hdots, r\)\\
\(z.z: v_1, \hdots, v_r\) linear unabhängig\\
Sei \(\alpha_1 v_1 + \hdots + \alpha_r v_r = 0\) mit 
\(\alpha_1, \hdots, \alpha_v \in K\)\\
Da \(v_j \in H_{\lambda_j} \exists l \leq n_j \leq a(\lambda_j): 
(\lambda_j I - A)^{n_j} v_j = 0\) und 
\(w_j = (\lambda_j I - A)^{n_j - l} v_j \neq 0\)
\begin{align*}
\Rightarrow 
&(\lambda_j I - A) w_j = (\lambda_j I - A)^{n_j} v_j = 0\\
\Rightarrow
&w_j - \text{ Eigenvektor von } A \text{ zum Eigenwert }\lambda_j\\
F_j = \prod_{\stackrel{i = 1}{i \neq j}}^r
  (\lambda_i I - A)^{a(\lambda_i)}
\Rightarrow 
&0 = F_j (\alpha_1v_1 + \hdots + \alpha_r v_r) = \alpha_j F_j v_j
  = \alpha_j \prod_{\stackrel{i = 1}{i \neq j}}^r 
  (\lambda_i I - A)^{a(\lambda_i)} (\lambda_j(-A))^{n_j-1}\\
\Rightarrow
&0 = F_j \cdot (\alpha_1 v_1 + \hdots + \alpha_r v_r) =
  \alpha_jF_jv_j\\
&= \alpha_j \prod_{\stackrel{i=1}{i\neq j}}^r(\lambda_i I -
  A)^{a(\lambda_i)}
  \underbrace{(\lambda_j I - A)^{n_j - 1}}_{w_j}\\
&= \alpha_j \prod_{\stackrel{i=1}{i \neq j}}^r(\lambda_i I -
  A)^{a(\lambda_i)} w_j && (1)\\
(\lambda_i I - A)^{a(\lambda_i) -1} (\lambda_i I - A) w_j 
&= (\lambda_i - \lambda_j) (\lambda_i - A)^{a(\lambda_i) - 1}w_j &&(2)\\
(1)&
\stackrel{(2)}{=} \alpha_j \prod_{\stackrel{i=1}{i \neq j}}^r
     (\lambda_i - \lambda_j)^{a(\lambda_i)}w_j\\
\Rightarrow
&\alpha_j = 0, i = 1, \hdots, r\\
\Rightarrow & v_1, \hdots, v_r \text{ linear unabhängig}
\end{align*}
\(v \in H_{\lambda_j} \cap \sum\limits_{\stackrel{i = 1}{i \neq j}}^r
\Rightarrow v = v_j \in H_{\lambda_j}\) und 
\(v = v_j = \sum\limits^r_{\stackrel{i = 1}{i \neq j}} v_i\)\\
\(\Rightarrow 0 
= v_j - \sum\limits_{\stackrel{i = 1}{i \neq j}}^r v_i \lightning\)

\begin{align*}
\Rightarrow 
& v_j = v = 0\\
\Rightarrow
&H_{\lambda_1} \oplus \hdots \oplus H_{\lambda_r} \subseteq K^n\\
&\sum_{i = 1}^r dim(H_{\lambda_i}) = \sum_{i = 1}^r a(\lambda_j) = n\\
\Rightarrow
& K^n = \bigoplus_{j=1}^r H_{\lambda_j}
\end{align*}
\end{proof}
\end{theorem}
%%Eigenes Kapitel ? 
\begin{example}
\(A \in K^{n\times m}, \underbrace{\lambda_1, \hdots, \lambda_r}_{EW},
\sum\limits_{i=1}^r a(\lambda_i) = n\) 
\begin{align*}
  K_{\lambda_i}^1 \subset \hdots \subset
  \underbrace{K_{\lambda_i}^{k_i}}_{H_{\lambda_j}} 
  &= K_{\lambda_i}^{ki+p}
  &H_{\lambda_1} \oplus \hdots \oplus H_{\lambda_r}
  &= K^n
\end{align*}
Sei \(S_j\) die Matrix der Basisvektoren von 
\(H_{\lambda_j}, j = 1, \hdots, r\)\\
\(S = [S_1, \hdots, S_r]\) - invertierbar
\begin{align*}
\Rightarrow A\cdot S 
&= [\underbrace{AS_1}_{\subset H_{\lambda_1}}, \hdots,
  \underbrace{AS_r}_{H_{\lambda_r}}] \\
&= [S_1 A_1, \hdots, S_r A_r]\\
&= [S_1, \hdots, S_r]
  \begin{bmatrix}
    A_1 & &\\
    & \ddots &\\
    & & A_r\\
  \end{bmatrix}\\
&= S \begin{bmatrix}
    A_1 & &\\
    & \ddots &\\
    & & A_r\\
  \end{bmatrix}
\end{align*}
\begin{align*}
(\lambda_i I - A)^k S &= S
  \begin{bmatrix}
    (\lambda_j I - A)^k & &\\
    & \ddots &\\
    & & (\lambda_j I - A) ^k\\
  \end{bmatrix}\\
\Rightarrow 
& S_j (\lambda_j I - A_j)^{k_j} = 
  \underbrace{(\lambda_j I - A_j)^{k_j}}
  _{\text{Kern des HR}}
  \underbrace{S_j}_{\text{Basisvektor}} = 0 \\
\Rightarrow
& (\lambda_j I - A_j)^{k_j} = 0 \\
\Rightarrow 
& (\lambda_j A - A_j) \text{ nilpotent vom Index } k_j            
\end{align*}
\begin{align*}
(\lambda_j I - A_j)^{k_j - 1} &\neq 0\\
\Rightarrow 
&(A_j \lambda_j I) \text{ nilpotent vom Index } k_j\\
\xRightarrow{S6.14} 
&\exists T_j \text{ invertierbar}: 
  T_j^{-1}(A_j - \lambda_jI) T_j = N(p_j) = \text{ Hier fehlt noch
  eine Matrix}\\
\Rightarrow 
&T_j^{-1}A_j T_j = \lambda_j I + N(P_j)= \text{ Hier auch}\\
\Rightarrow 
&\hat{S} = S 
  \begin{bmatrix}
    T_j \\
    & \ddots\\
    & & T_r
  \end{bmatrix}
  = [S_1T_1, \hdots, S_r T_r]
\end{align*}
\[\hat{S}^{-1} A \hat{S} 
  = 
  \begin{bmatrix}
    T_1^{-1}\\
    & \ddots\\
    & & T_r^{-1}\\
  \end{bmatrix}
  \begin{bmatrix}
    A_1\\
    & \ddots\\
    & & A_r\\
  \end{bmatrix}
  \begin{bmatrix}
    T_1\\
    & \ddots\\
    & & T_r\\
  \end{bmatrix}
  = 
  \begin{bmatrix}
    J(\lambda_1)\\
    & \ddots\\
    & & J(\lambda_r)\\
  \end{bmatrix}
  = J
\]
\end{example}
\begin{definition}
Die aus dem Hauptvektor \(k\)-ter Stufe \(v^{(k)}\) berechnete Folge
von Hauptvektoren zum Eigenwert \(\lambda\) heißt Hauptvektorkette der
Länge \(k\). 
\begin{align*}
v^k\\
v^{k-1} &= (A - \lambda I)v^{k}\\
\vdots\\
v_1 & (A - \lambda I) v^{2}
\end{align*}
\end{definition}
\begin{remark}
\begin{enumerate}
\item \(v^j \neq 0\) Hauptvektor \(j\)-ter Stufe \(\Rightarrow v^1\)
  Eigenvektor zum Eigenwert \(\lambda\) 
\item \(v_1, \hdots, v_k\)
\item 
\begin{align*}
(A - \lambda I)v^1 &= 0 & Av^1 &= \lambda v^1\\
(A - \lambda I)v^2 & v^1 &Av^2 & = \lambda v^2 + v^1\\
\vdots & & \vdots\\
(A - \lambda I) v^k &= v^{k-1} & Av^k &= \lambda v^k + v^{k-1}
\end{align*}
\[A[v^1, \hdots, v^k] = [v^1, \hdots, v^k] \underbrace{
\begin{bmatrix}
\lambda & 1 \\
0 & \lambda & 1\\
\vdots & 0 & \ddots & \ddots\\
\vdots & \vdots & &\ddots & 1\\
0 & 0  & \hdots & 0 & \lambda 
\end{bmatrix}
}_{J_k(\lambda)}\]
\end{enumerate}
\end{remark}
\begin{landscape}
\begin{enumerate}
\item \(A \in K^{n\times n}, \lambda_1, \hdots, \lambda_n\) paarweise
  verschiedene Eigenwerte, \(\sum A(\lambda_j) = n\)
\item 
\[
\begin{array}{l| c c c c c c}
       & Eig_{\lambda_i} = K^{(1)}_{\lambda_i} &\subset \hdots \subset & K_{\lambda_i}^{(j)} & \subset \hdots \subset & K_{\lambda_i}^{k_i -1} & K_{\lambda_i}^{k_i} = H_{\lambda_i}\\
       & Kern(\lambda_i - A) & & Kern((\lambda_i - A)^j) & & Kern((\lambda_i - A)^{k_i-1}) & Kern(\lambda_i - A^{k_i})\\
       & Kern(A - \lambda_i) & & Kern((A - \lambda_i)^j) & & Kern((A - \lambda_i)^{k_i -1}) & Kern((A-\lambda_i)^{k_i})\\
       & q_{i,1}             & &           q_{i,j}        & &         q_{i, k_{i}-1}        & q_{i,k_i}\\
\hline
p_{i,1} & v_{j,1}^{(1)} = (A-\lambda I) v_{i,1}^{(2)}  & & v_{i, 1}^{(j)} = (A - \lambda_i I) v_{i, 1}^{(i)} & & v_{j,v}^{(k_i - 1)} = (A - \lambda I) v_{i,1}^{(k_i)} & v_{i,1}^{(k_i)}\\
\vdots & \vdots                                     & & \vdots                                         & & \vdots                                            & \vdots        \\
       & \vdots                                     & & \vdots                                         & &  v_{i, q_{i, k_i}}^{k_i -1} = (A - \lambda_i I)v_{i, q_{i, k_i}}^{(k_i)} & v_{i, q_{i, k_i}}\\
       & \vdots                                     & & \vdots                                         & & v_{i, q_{i, k_i +1}}^{k_i -1} \\
       & \vdots                                     & & \vdots                                         & &  \vdots\\
       & \vdots                                     & & \vdots                                         & &  v_{i, q_{i, k_{i -1}}}^{k_i -1}\\
       & \vdots                                     & & \vdots\\
       & \vdots                                     & & v_{i, q_{i, j+1}}^{(j)} = (A - \lambda_j I)v_{i, q_{i, j+1}}^{j+1}\\
       & \vdots                                     & & \vdots\\
       & \vdots                                     & & v_{i, q_{i, j}}^{(j)}\\
       & \vdots \\
p_{i, s_i} & v_{j, q_{i, 1}}^{(n)}
\end{array}
\]
\end{enumerate}
\end{landscape}
\paragraph*{Algorithmus:} Berechnung der Jordanschen Normalform.\\
Gegeben: \(A \in K^{n \times n}\), berechne die Jordansche Normalform 
\begin{enumerate}
\item Berechne das Charakteristische Polynom 
\(p_A = det(\lambda I - A) =(\lambda - \lambda_1)^{a(\lambda_1)} \hdots (\lambda - \lambda_r)^{a(\lambda_r)}\)
mit \(\lambda_j \in K\)
\item Für \(i = 1, \hdots, r\)
\begin{enumerate}
\item Bestimme die Basis \(\mathcal{B}_{\lambda_i}^{(i)}\) 
  von \(K_{\lambda_i}^{(j} = Kern((A - \lambda_i I)^j)\) 
  und \(q_{i, j} =) dim(K_{\lambda_i}^{(j)} - dim(K_{\lambda_i
  }^{(j-1)}, j = 1, \hdots \) bis \(q_{i, k_i + 1} = 0\)
\item Bestimme 
  \(p_i = (p_{i, 1}, \hdots, p_{i, s_i}) 
  = (q_{i,1}, \hdots, q_{i,k_i})^*\)
\item Bestimme die Basisvektoren \(v_{i,q}^{(k_i)}, \hdots, v_{i,
      q_{i, k_i}}^{k_i}\) die nicht inh \(K_{\lambda_i}^{(k_i -1)}\)
  liegen
\item Fpr \(j = k_i - 1, \hdots, 1\) 
\begin{enumerate} 
\item Berechne \(v_{i, 1}^{(j+1)}, \hdots, v_{i, q_{i, j+i}}^{(j)} =
  (A - \lambda_i I) v_{i,q_{i, j+1}}^{(j +1)}\)
\item Ergänge diese Vektoren mit den Basisvektoren
  \(v_{i, q_{i, j+1} +1}^{j}, \hdots, v_{i, q_{i, j}}^{j}\) asu
  \(\mathcal{B}_{\lambda_i}^{(j)}\), so dass 
  \[Span\{v_{i,1}^{(j)}, \hdots, v_{i, q_{i,j}}^{(i)}\} \not \subset
      K_{\lambda_i}^{(j-1)}\]
\end{enumerate}
\item 
\[S_i = [v_{i,1}^{(1)}, v_{i, 1}^{(2)}, \hdots, v_{i,1}^{k_i} 
  |v_{i,2}^{(1)}, \hdots, v_{i, 2}^{p_i, 2} | 
  \hdots |
  v_{i,s_i}^{(1)}, \hdots, v_{i, s_i}^{p_i, s_i}]
\]
\end{enumerate}
\item 
\[ S = [S_1, \hdots, S_r], 
  J = 
  \begin{bmatrix}
    J(\lambda_1)\\
    & \ddots\\
    & & J(\lambda_r)\\
  \end{bmatrix}
\]
mit (hier fehlt eine Matrix)
\end{enumerate}


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../../Lineare_Algebra_2"
%%% End:
